<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>随笔 - Category - My New Hugo Site</title>
        <link>http://masimaro.xyz/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <description>随笔 - Category - My New Hugo Site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 10 Jan 2024 21:57:19 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="http://masimaro.xyz/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>2023 年度回顾与2024 年展望</title>
    <link>http://masimaro.xyz/post/2024-new-year-plan/</link>
    <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 21:57:19 &#43;0800</pubDate>
    <author>Author</author>
    <guid>http://masimaro.xyz/post/2024-new-year-plan/</guid>
    <description><![CDATA[时间如白驹过隙，转眼已经2024年了，本来打算2024年元旦那天写写年度回顾的，但是因为一些琐事耽误了，平时上班路程远回来也就懒得动了，一直就拖到今天才开始着手这个每年的例行公事。
2023年的回顾 回顾整个2023年，从我自己来说并没有什么特别大的事情发生。年初我把自己的小孩接到身边来，由家里的老人过来帮忙带孩子，我则是和媳妇上班。每天下班回来都逗小孩，确实挺快乐的。
随着孩子慢慢长大，慢慢会走路，会叫爸爸妈妈。现在每天下班开门都有一个小朋友晃晃悠悠的朝你身边走过来伸手让你抱抱，并且笑着喊你爸爸。看到这一幕上班一整天的疲惫似乎一扫而空。瞬间又充满了力量，随时为了这个小宝宝去冲锋陷阵。有了一个小孩，家里欢乐的时光多了不少。这个可能是我这一整年每天都能感到的幸福时光。
对于工作上的事情，22年年末刚入职，很多事情并不那么熟悉，去年写总结的时候没怎么总结在新公司的一些工作。现在我已经在公司工作一年多了，随着公司给予的培训和同事领导平时的照顾，我已经慢慢的从刚入公司接受一些边角料的活到现在已经能独立负责项目中一整个大的模块，在项目组中我自认为已经成为整个团队非常重要的一个组成部分。
回顾这一整年在新公司的工作，工作相对比较清闲，没有互联网公司那么卷，每天按时上下班，各个任务给的时间相对也比较充足，新的项目仍在开发中，目前项目已经持续了一年多了，这在以前的公司是无法想象的。通过这段时间的工作经历我突然意识到，也许只有在一个不那么卷的公司自己才能有足够多的成长。想象以前做项目都是用开源项目直接套，似乎并不关注它怎么实现，整个团队都追求快速出成果。遇到段时间内无法攻克的难题，加班加点，改方案，改架构几乎是家常便饭。根本没有时间考虑使用合适的架构，合适的语言，甚至加上单元测试，编写完善的文档都是奢望。似乎每个难点在领导眼里解决时间都不超过2小时，不然就是能力问题。有时候我也怀疑自己的能力，难道我真的没有独立解决问题的能力？我没有独立带队完成可商用项目的能力？我的眼光不够长远，没有预先想到客户的使用场景和使用需求？而在新的公司中，这些问题完全不存在。首先一个是，项目开始前都会反复论证，并且给予充分的时间。而且遇到问题，给出合理的理由项目时间可以适当往后延长。我们经常开发到一半会过来重新考虑之前的架构是否合理，并且给予时间进行重构，或者进行文档的补充，又或者在某个程度团队成员都会花时间讲解自己这部分的架构以便让整个团队对整个项目都有完整的概念。甚至有想法的话可以在跟对应的人员充分沟通后一起重构之前不属于你的代码。
所以在这一年中我感觉自己完全融入整个团队，我不仅能改自己的bug，甚至当别人无法抽身时我也能试着挑战别人的bug。我想这才是软件开发应该有的团队氛围和管理方式。总之目前来说我还是比较喜欢当前的工作环境和氛围的。虽说工资无法与互联网大厂相比，但是我待在这里还是蛮舒服的。
在学习方面，我的博客已经断更很久了。主要是因为周末都是在家陪孩子玩，没怎么抽出时间来看书或者学习。有时候看着身边的小伙伴都在趁着周末要么接项目搞钱，要么学习新的知识。我心里也有点慌，那些人学历比我好，工资比我高，能力比我强，周末也比我努力。我在现在的公司虽说待着比较舒服，但是毕竟手里没有多少钱，当孩子大了，我也超过35岁了不知道能不能继续给她提供一个稳定的生活环境。毕竟北京这边未来会面临很多问题。但是我作为打工人每天只用工作8小时，一周也就上5天班，带孩子却是需要7*24小时，周末在家时我想稍微给家里的老人减轻点负担。现在也是充满矛盾。
还有一个就是读书方面，虽然现在在地铁通勤时间不少，但是大部分时间都拿去玩手机了，看书的时间并没有多少，满打满算也就8本书左右。现在还在读一个长篇小说大概是6本，现在读到第3本，所以之前读完的篇章并没有往读书记录里面加。果然手机是罪恶之源。心里虽然有些愧疚但是手机真的是一拿起来就放不下去。
2024年计划 在制定计划这个方面，我想制定一些靠谱的或者说对自己有吸引力的目标，以便自己能够完成。我参考了一些如何制定计划的书和文章，现在制定出下面几个计划，我想暂时分成这么几类吧。
生活 今年带着老婆孩子出去旅游一次，暂时就定在：上海、长沙、三亚、青岛这么几个城市，到时候再一起商量一下 春天带孩子去公园踏青，去一次大兴的野生动物圆 健康 给父母买一个体检套餐，并陪着他们去体检一次 去年自己的体检结果已经出现轻度脂肪肝和稍微的超重，所以今年的一个目标就是控制饮食加稍微的锻炼，使体重回归到正确的水平 参加公司组织的体检并努力做到今年的体检结果都正常 工作上 尝试着引入新的工作方式，以及多调试一下项目代码，多做做笔记 抽时间更新一下项目文档。特别是自己维护的那部分代码 个人学习方面 仍然坚持更新博客，我想今年以系列为主，就像之前更新vim系列一样，公司毕竟是做Office和PDF的，那就以这两个部分为主 读书方面，今年给自己定的目标是读完12本书，平均每个月一本 理财方面 今年开始记录家庭支出和收入情况 每个月流出一笔钱用作定投纳指和存银行定期 个人娱乐方面 《王国之泪》 玩100个小时，尽量不看攻略，看看今年能不能通关 ]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
